\subsection{Kommunikasjon}
%Kommunikasjon, roller og normer, personligheter

%Hvordan gruppa har snakket med hverandre. Informasjonsflyt. Hvem sier hva. Initiativ. Kommunikasjonsmønster. Hvordan formidler vi kommunikasjon til hverandre? Er vi flinke til å være tydelig og oppklarende, eller bygger vi på antagelser og egne tolkninger? Hvilke roller har de forskjellige medlemmene i gruppa. Er de formet av oss selv eller faget og rammene vi har gitt oss? Faglig nivåforskjell/hetrogenitet/forkunnskaper.

God kommunikasjon er en av de viktigste karakteristikkene ved et effektivt team.
Dersom man skal klare å jobbe godt sammen for å levere et produkt kreves blant annet utveksling av kunnskap og diskusjoner om viktige valg.
I gruppen har kommunikasjonsmønstret utviklet seg fra start til slutt.
Gjennom flere ulike øvelser og felles arbeid har gruppen fått testet seg, fått tilbakemeldinger og muligheter til å foreta aktive endringer i hvordan gruppemedlemmene kommuniserer med hverandre.

Hva er effektiv kommunikasjon?

\textit{
\textbf{
Establish Effective Two-Way Communication by Which Group Members Communicate their Ideas and Feelings Accurately and Clearly.
}
Communication is the basis for all human interaction and group functioning, and it is esoexially important when groups of people are working toward a common goal.
Group members must sand and receive messages effectively in order to exchange information and transmit meaning.
Effective communication also decrease misunderstandings and discord among group members.
Effective communication depends on minimalizing competition among members and establishing two-way communication.
}
\cite{group_dynamics}

Kommunikasjonsmønsteret i gruppen har under hele prosessen endret seg.
Noen ganger gradvis og sakte, andre ganger raskere.
Måten gruppen holdt åpne diskusjoner på endret seg for eksempel mye etter at Erik kom med et sosiogram som skulle vise hvem som snakket til hvem.
Det står mer om dette i avsnitt \ref{sec:sosiogram}

De viktigste hendelsene som påvirket kommunikasjonen i gruppen er:

\begin{itemize}
\item Samarbeidsavtalen
\item SITRA
\item Sosiogram
\item Grunnregler for effektive team
\item Samarbeidsindikator
\end{itemize}
Disse vil vi beskrevet i mer detalj etter hvert.

Gruppen består av medlemmer som opprinnelig hadde veldig ulike \textit{tilnærminger} til åpne diskusjoner og samtaler.
For eksempel sier både Karsten og Jonas at de er klar over at de tar mye initiativ og \textit{tar stor plass} i når man har en diskusjon.
Derimot forholder Simen og Ingelin seg forholdsvis stille, og tar gjerne ikke ordet like ofte.
Anna og Martin plasserer seg omtrent midt mellom de to andre \textit{grupperingene}.
Dette mønsteret i kommunikasjonen er noe gruppen var klar over ganske tidlig, og har jobbet med i løpet av prosjektperioden.
Flere av de nevnte hendelsene kommer til å henvise til nettopp denne adferden, og beskrive hvordan den har utviklet seg over tid.

Andre kommunikasjonstrender som har blitt observert i gruppen er en økt grad av frie samtaler, small talk og humor.

\input{Gruppeutvikling/kommunikasjon/samarbeidskontrakt.tex}

\input{Gruppeutvikling/kommunikasjon/SITRA.tex}

\input{Gruppeutvikling/kommunikasjon/sosiogram.tex}

\input{Gruppeutvikling/kommunikasjon/grunnregler.tex}

\input{Gruppeutvikling/kommunikasjon/samarbeidsindikator.tex}