\subsubsection{Sosial Kommunikasjon}

Hovedtemaet i denne sekjsonen er å undersøke det sosiale samværet gruppen har hatt, samt diskutere hvilke effekter dette har hatt på gruppens produktive kapasitet. Her vil gruppen støtte seg til faglitteratur, og se på forhold som særpreger effektive grupper[Org og Org, simens kilde]. [kilden] lister opp en rekke sosiale kvaliteter [cite denne listen som simen har i sin del] som er gavnlige for gruppesamarbeid:  åpen kommunikasjon, gjensidig tillit, sosial støtte, utnyttelse av individuelle forskjeller, og disse vil behandles i lys av EiT prosessen. I følgende tekst vil vi prøve og se på det positive og det negative i hver kategori, og prøve og finne ut av hvorfor det sosiale ble som det ble. En gjennomgående faktor i alle kategoriene er gruppens innstilling til EiT fra start av; en positiv, tålmodig og nysgjerrig innstilling til faget har kun hjulpet. Alle disse punktene kan kommenteres på i gruppens sosiale utvikling.
 
Enighet om mål ble etablert tidlig i form av samarbeidskontrakten, som sikret felles enighet om spesifikke mål. Ønsket om en A har preget gruppens innsatser, og strikse regler om oppmøte og leveringsfrister har påvirket profesjonalitet innad i gruppen. (OBS: BEHANDLES I SAMARBEIDSKONTRAKTEN?)

\emph{Åpen kommunikasjon} er noe gruppen scoret høyt på siden starten av faget[siter Samarbeidsindikatoren 1]. I denne forbindelsen må det kommenteres på gruppens sentimenter omkring ærlig og direkte oppførsel, hvor scoren var lav. Denne dualiteten var noe gruppen stusset over først - vi ble overrasket over den lave ærlighetsscoren, og dette har tydeligvis gjort inntrykk. Scoren for 'åpen og lyttende' atmosfære har vært vedvarende høy, og 'ærlig og direkte' gikk mot mye høyere score[siter samarbeidsindikator 2,3]. 
Gruppen reflekterte over dette, og kom frem til at det hærsker en spesiell atmosfære når en gruppe er ny, og medlemmene vet at de skal bruke lang tid sammen i arbeidsammenheng. Her vil det ofte være en ivrighet til å skape en god stemning; folk vil kanskje le høyere av vitser som de ikke synes er så morsomme, de vil være mere tålmodige med bagateller og være ekstra følsom for å levere en negativ tilbakemelding. En analogi kan trekkes til et rom full av diplomater - alle skjønner at ærligheten holdes skjult under en fasade av høflighet, men alle skjønner også at dette gjøres for å sikre en trygg og samtalevennlig atmosfære. Dette forholdet kan justeres på når tilliten mellom diplomatene har vokst. Gruppen mener at en slik stemning var velment, men hindret ærlig og direkte kommunikasjon tidlig i prosessen, og det kom frem i samarbeidsindikatoren.
Dette kunna da også ha bidratt til den trivelige sosiale atmosfæren som kom til; kanskje startfase hvor ubehageligheter pakkes godt inn i diplomatiske utsagn er noe som skal til for å danne et trygt grunnlag. Som samarbeidsindikatoren viser, så gled gruppen inn i en meget trygg sosial atmosfære, som siden har vært en svært positiv innflytelse på gruppens samarbeid.

\emph{Gjensidig tillit} må opparbeides; det er få situasjoner hvor folk som er hverandre og hverandres bakgrunn fremmed føler seg komfortable før interaksjon. Tillitten i gruppen har kommet av en universell motivasjon for å jobbe sammen - gjennom de mange mindre oppgavene i de første ukene demonstrerte gruppen viljen til både å arbeide og samarbeide. Med en åpen og lyttende natur hvor det har vært ønsket at alle skal bli hørt, har dette ført til en atmosfære av gjensidig tillit. Selv når folk har kommet litt for sent, eller levert ett stykke arbeide for sent, så har det ikke vært foruroligende grunnet den underliggende tilliten. Her kan vi også observere at en øket gjensidig tillit kan føre til at medlemme er litt mer avslappet rundt tidsfrister. Skulle det være fremmede eller sterkt kritiske kollegaer ville det være mere grunn til sosial stress. Dette ville da kanskje føre til at medlemmene var mere stringent med tanke på frister, men ville skape større sjanse for destruktiv konfrontasjon. 

\emph{Sosial støtte} vokste frem stille og rolig, drevet mye av et øket sosialt velbehag, samt innsjekk og utsjekk: de faglig påtvungne innledningene og avrundingene av hver dag som var grobunn for innsikt i hverandres liv utenom det faglige. Derfor ble innsjekk og utsjekk alltid tatt på alvor. I disse 'øyeblikk' har individer fått mulighet til å vise tillit til hverandre og inkludere resten av gruppen i livet sitt.
Det ble etterhvert en slags tradisjonen, hvor vi følger hverandres prosjekt og ikke minst utvikling i andre området av livet. Crossfit, barn, maraton, sigarett, Bahamas, mat og Samfundet er noen eksempler vi kan ta som viser det punktet. 


En god sosial kommunikasjon og en god tone i gruppen hjelper å skape et positiv og trygt arbeidsmiljø.[kilde her kanskje?] Medlemmer får lyst å samarbeide og føler seg mer komfortable i samarbeidet. 

\emph{Utnyttelse av individuelle forskjeller} på sosialt plan er noe annet en på et faglig plan. Et godt sosialt miljø gjorde at medlemmene ble klar over hvilke personlighetstyper som finnes i gruppen; informasjon som er svært viktig i et samarbeid.



Prosessrapport: Sosiale inntrykk

En god sosial kommunikasjon og en god tone i gruppen hjelper å skape et positiv og trygt arbeidsmiljø. Medlemmer får lyst å samarbeid og føler seg mer komfortabel å jobbe sammen. En god sosial miljø gjorde at medlemmer ble mer klar over hvilke personlighetstyper som finnes i gruppen, informasjon som er svært viktig i et samarbeid. Fra begynnelsen av prossessen er hver enkle medlemmer av gruppen vært inkluderende og dedikerte gruppe medlemmer. 

-Derfor ble for eksempel, innsjekk og utsjekk alltid tatt på alvor. I disse “øyblikket”, har individer fått mulighet til å vise tillit til hverandre og inkludere resten av gruppen i livet sitt. w
Det ble etterhvert en slags tradisjonen, hvor vi følger hverandres prosjekt og ikke minst utvikling i andre området av livet. Crossfit, barn, maraton, sigarett, Bahamas, mat og Samfundet er noen eksempler vi kan ta som viser det punktet. 

-At gruppen har hatt så god sosial kontakt er medfører til både positiv og negativ konsekvenser. Å konsentrere seg på det positiv gjøre at medlemmer av gruppen ble motivert fra begynnelse til å gjøre en god jobb, og ikke skuffet andre medlemmer av gruppen siden det kunne ha skapet konflikt og ødelegge den god tone. En naturlig konsekvens av det er medlemmer tør kanskje ikke å ødelegge den positiv sosial kommunikasjon ved å gi hverandre tilbakemeldinger eller kritikk i sammenheng til arbeidet. Gruppen la merke til at få konflikter har skjedd i løpet av semester og at det kan være en av grunnene. Viktig å legge merke til at gruppen fikk ikke noe bra resultat fra første “gruppe test” på kategorien “ærlig og direkte “. Den god tone gjorde også at gruppen i begynnelse (⅔ første landsbydag)  har slittet med tid og struktur og tapte derfor på effektivitet. 

-Det er ingen tvil om at sosial god kommunikasjon går hånd i hånd med hvordan medlemmer jobber. Siden alle har vært svært dediktert i jobben sin og fått etterhvert tillit av gruppen gjorde at gruppen hadde en mer avslappende forhold til forsinkelse (Jonas), fravær (Karsten) og frist forsinkelse (Simen,..). 

-Inkluderende medlemmer og positiv forhold til faget gjorde at medlemmer føles eierskap og ansvar i samarbeidet. Alle medlemmer blir sett og ingen har fått mulighet til å melde seg ut. Gruppen er for eksempel  bestemt seg å  dra på restaurant for å ferie sammen når rapporter blir leverte. Det gjøre at medlemmer har knyttet sammen og dele ansvar.  Å fokusere på at alt skulle gjøres sammen i sosial sammenheng har hatt positiv konsekvens i vårt faglig samarbeidet. (Eksempel av Jonas i konferans [forelesningen?] som satt alene, Karsten og Anna gjorde plass sånn at de kunne alle 3 sitte sammen, Crossfit dag, vi slette å ta ut en medlem av gruppe )









<Kort beskrivelse av den sosiale atmosfæren: Avslappet, tendens til vitsing, tendens til distractions under gruppemøter, tendens til å kalle til fokus når det trengs>
etc
Spørsmål:
Har vi hatt positiv innflytelse av at alle var villige til å gjøre en grundig jobb (gå etter A’en, samarbeidskontrakten)?
Var alle det fra start av, eller kom viljen til å gjøre en grundig jobb som følge av god teamfølelse?
“Veldig avslappet” pros and cons
Pros: Har dette gjort at folk ikke blir arrige over forseintkomminger og fristoverskridelser, i og med at alle på teamet føler seg trygge på at en innsatts blir gjort? 
Pros: Har dette gjort det lettere å håndtere uenigheter, siden folk har hatt god vilje og “likt” hverandre?
Har det vært nyttig som ‘sosial judo’ i å kunne snakke om konflikter i tidlig fase, lenge før kokepunkt?
Cons: Har det kostet oss verdiful tid, spesielt i den første halvdelen av faget? Var progresjon i arbeidet jevnlig handicappet? Gikk det ofte veldig sakte fremover? Brukte gruppen mye tid på unødvendig sosial prat? Kunne dette føre til frustrasjon blandt noen medlemmer på gruppen, og mindre hos andre, derved skape mulighet for konflikt (noen jobber hardt, andre prater bare tull)
Innflytelse av god sosial stemning på innsjekk/utsjekk: bryr folk seg om hverandre (referer til fagets beskrivelse av forskjellige team-egenskaper). F eks teamet bryr seg om de individuelle og hvilken overføringsverdi dette har til arbeidet.
 Anna røykestopp/maraton, Simen + sønn Odin, Ingelin CF progresjon, Martin mat (:))) /DJing/tech ansvar på singsaker studenthjem), Karsten mountainbike/Bahamastur, Jonas sine eventyr på samfundet 

<mangler spesifikke referanser til referat; vi må få samlet disse et sted>
