\documentclass[DIV=calc, paper=a4, fontsize=12pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}

\begin{document}

\section{Personlig refleksjon}
\subsection{Anna}
\subsubsection{Seg selv}
Veldig behagelig dag. Tror det var en reiktig dag å ha få folk så vi kunne sette ting sammen. Fikk lest over sitt eget arbeid, og andres. Litt skuffet over at Simen og Karsten ikke har oppdatert på Git. Har også vært borte 3 ganger, så kunne gjerne hatt det klart. Men er optimistisk om at de har fikset det de skal ha til neste gang.

Takk for datahjelp.

\subsubsection{Martin}
Bra leder i dag, passet på tid og var flink til å følge med. Rolig og flink.

\subsubsection{Jonas}
Foreslår at det er greit at det er noen som tar seg av \LaTeX. Det var en bra balanse på hvor mye han spurte om \LaTeX og hvor mye avgjørselser som ble tatt på egenhånd. Flott arbeid med layout.

\subsubsection{Ingelin}
Synes det er kjempekjekt å jobbe med deg. Stoler på meningene deres, og det er bra at vi to jenter klarer å jobbe fint sammen, selv om det av og til kan være vanskelig.

\subsection{Martin}
Synes det var fint å få satt sammen rapporten. Ser litt av resultetet, og det begynner å nærme seg. Henger seg litt opp i småting som at vi mått gå ned for å høre at vi kunne gå opp igjen. Litt intensivt i dag, så kanksje greit å strekke på beina. Grei dag. Vært produktivt nok.

Også litt enig i at det var litt nedtur at ikke alt materialet var i orden. Fristene var satt, og alle sammen har glemt å skrive deler av sitt. Hadde kanskje vært greit å få beskjed om hvorfor det ikke har kommet inn så mye fra Simen og Karsten.

\subsection{Jonas}
Synes det er kjekt å knote med 

\subsection{Ingelin}
Fornøyd med arbeidsfordelingen, og håper det gikk fint med Jonas og \LaTeX. Jobbet bra med Anna, og tror de snart er ferdig med sine deler. Også greit å se at ting begynner å bli ferdig i ett dokument.

Synes vi kan si ifra til Simen og Karsten at det hadde vært fint om vi hadde tekstene de hadde. Spesielt de delene som vi samarbeider litt om.

Dagen har gått fort, fått jobbet bra, og er fornøyd.

\subsubsection{Martin}
Synes Martin har vært en flink dagsleder med kontroll på tid og oppsummeringer.

\section{Grupperefleksjon}
\subsection{Situasjon}
Skulle vært flinkere på at alt skulle være ferdig.

Tanker rundt det å være 4 vs. 6

\subsection{Refleksjon}
I etterpåklokskap burde vi kanskje ringt Simen og spurt han

\subsection{Aksjon}
Være flink til å la folk ta ansvar og ta avgjørelser på egenhånd. Vi stoler mer på hverandre og klarer å vite hvem som er flinke til å ta avgjørelser som bør tas.

Det er viktig å lagre alt arbeidet man gjør i Git, og passe på fristene. Det er viktig at ting ligger i mappen siden vi andre da kan drive med korrekturlesing og få det inn i selve rapporten.

\subsection{Arbeidsmål som er gjennomført}
Vi har fått satt opp \LaTeX-malen og fikset en del som trengs der, samt korrekturlest.

\end{document}