%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

ONSDAG 25. mars: Landsbydag 12

Ordstyrer: Simen
Referent: Ingelin

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
INNSJEKK

Anna: Uke 6 uten røyk, fortsatt i tankene. Trener mye til halvmaraton. Vil løpe 10k i Oslo 25. april. Spør EiT-gruppen om lov!

Martin: Løp en 1 mil på mølla i går på 48 min! Styrke etterpå, det tok knekken på han. Sov kun i 6 timer, så er litt trøtt. Heldigvis hjelper sola til :) Vurderer maraton han og ;)

Simen: Føler treningspresset, han trener jo ikke noe. Guttungen er syk igjen. Han begynner å få sterk vilje, bruker NEI mye. For eksempel i går i badekaret. 

Ingelin: Sjokoladestoppen går bra, men ga seg lov til 4 smågodt biter forrige fredag. Har det bra, skal på vektløfterstevne i kveld. Gleder seg veldig og ønsker å kvalifisere seg til NM som holdes på hjemmebane her i Trondheim neste år!

Jonas: Gikk glipp av innsjekk. Ish 2 timer for sen i dag. Forsov seg.

Karsten: På Bahamas.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
INDIVIDUELL REFLEKSJON

Anna: Øsker Jonas hadde unskyldt sin forsenkomming. Bra samarbeid for presentasjonen. Viktig diskusjon med Jonas, slitsom, men kom til enighet. Og en viktig del av prosessen. Diskusjon viser engasjement. Vår presentasjon ble litt lengre enn de andre gruppene sin. Burde diskutert litt nøyere hvor dypt vi skulle gå i hvert tema. Simen har vært flink i dag som ordstyrer og presentasjon av gruppen. Mulig vi har et vidt spekter i prosjekt, men det er for å få med alle; bedre samarbeid. Må få diskutert og få best mulige overganger i prosjektrapporten. Etter påske: få diskutert og fikset det! Burde vise nysgjerrighet i hvert avsnitt i rapporten. Dermed blir gruppen unik.

Ingelin: Første gang noen forsov seg og var veldig for sen, men siden vi er ganske tolerante i samarbeidskontrakten syns jeg ikke det skal legges for mye fokus på. Det som derimot er verdt å legge merke til er at både Karsten og Jonas igjen var fraværende på starten av dagen, men jeg følte virkelig at gruppen klarte å jobbe effektivt, komme raskt i gang og jobbe bra likevel. Tidligere har det jo blitt sagt at Jonas og Karsten ofte er pådrivere og får gruppen, samtaler og hendelser i gang i gruppa, men jeg syns vi var upåvirket av deres fravær i dag. Vi kunne nok ha fungert bare oss fire i en gruppe også, men selvsagt er det godt å ha alle til stede. Ellers syns jeg vi var flinke til å få gjort det som trengtes i forbindelse med presentasjonen. Anna og jeg fikk samarbeidet bra om tema vann, som vi egentlig ikke har fått brukt noe tid på tidligere. Simen gjorde en god jobb og virket mer bevisst på oppgaven som ordstyrer. Håper vi kan sette opp mal for LaTex samt få tilbakemeldinger på utført arbeid etter påske! 

Martin: Litt samarbeid i begynnelsen, så mer individuelle forberedelser. Arbeidsfordelingen var godt gitt av disposisjonen. Syntes det var enkelt å forberede det han skulle si, men trodde han skulle snakke om Liv i datamaskiner, game of life for eksempel. Det tok jo Jonas og Ingelin :( Føler vi bare får tilbakemelding på at ting er bra, men er det egentlig det? Tidsfrist 8. april, burde hvertfall få på plass brødteksten innen da slik at vi kan begynne å compilere.

Simen: Syntes han var bedre leder enn sist. Var mer obs på det, men det var også færre gruppeøvelser enn sist. Syntes det hadde vært mer kejkt å fortsette med prosjekt, enn å bruke tid på presentasjon. Ser ikke på seg som sterk fremførerer, men har gjort det verre før. Ble litt satt ut da folk begynte å le av Enceladus.

Jonas: Ikke meningen å komme for sent, det er dårlig gjort. Han falt litt ut i begynnelsen, men kom raskt inn i det med gruppas hjelp. Diskusjon med Anna: Var bastant på en del ting og tar det med seg. Han følte Anna ble litt defansiv, men sikkert fordi han selv var bastant. Begge burde endre på det: Jonas mindre bastant, Anna mindre defansiv. Jonas vil få forklare godt hva han mener, men syns Anna ikke vil høre, men bli ferdig med debatten. Syns generelt det gikk greit med presentasjon. Alle var flinke på presentasjonen. Mulig det var litt skeiv fordeling av hvem som snakket. Fikk litt lite tilbakemeldinger. Vi må være tydelig på den rød tråden gjennom rapporten. Simen hadde grei kontroll i dag. 

Karsten: På Bahamas.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
GRUPPEREFLEKSJON

Tilbakemelding eller mangel på tilbakemelding på presentasjonen i dag: Lite motgang/går ting på skinner? Det er lite å ta inn over seg. Er det utelukkende bra eller burde vi være litt bekymret. Blir ting overfladisk. Vi må hvertfall være bevisste på å finne overganger mellom vårt spekter av temaer. Beholde den røde tråden. Ha nysgjerrigheten i bakhodet i hvert avsnitt.  

Situasjon: Litt rotete struktur i både presentasjonen, men kanskje også rapporten. Vi vil ha med litt om alt. Hvordan klarer vi å beholde en rød tråd? 

Aksjoner: Få første utkast (all tekst) ferdig til 8. april slik at vi kan gå gjennom overganger. Og få med nysgjerrighet i hvert avsnitt. Kan gi tilbakemeldinger to og to, og rullere på hvilke to og to som bytter. Mao gi tilbakemelding på andre sitt arbeid og få innspill på det du har gjort selv. Både med tanke på innhold, oppsett og språk. Utfylle hverandres tekst. Gå litt bort fra det å holde en person på hvert deltema, for å få friskt syn!

Situasjon: Vår gruppe og vårt samarbeid sammenlignet med de andre gruppene: Vi har veldig mye bredde i rapporten. Vi toucher litt av alle tema, mens de andre gruppene har mindre spredning. Men da får jo ikke alle representert sitt fagfelt. Hva syns vi? 

Noen hadde veldig stykkvis oppdeling, mens vi har mer peiling alle på alle tema. Dynamisk arbeidsfordeling. Vi har virkelig prøvd å innfri kravet om å besvare oppgaven (biologi) og samtidig representere alles fagfelt. Ikke rart det blir mye rart. Når ingen kunne noe om biologi, men det var en stor del av oppgaven, har det ført til bedre samarbeid? Det har ført til at folk har spurt hverandre om hjelp, og fått delt og lært av andres fagfelt. Vi må være bevisst på å binde sammen, og holde den røde tråden!


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
UTSJEKK

Martin: Har kjent sulten tvinge seg på, så gleder seg voldsomt til å dra hjem til middag!

Simen: Kokt i huet. Vært lite hard på pausene, så kokt. Men det er bra.

Jonas: Småsliten. Blir mer sliten ut over kvelden. Skal på Samfundets Interne GP. Fin dag, fått gjort litt. Sliten. 

Anna: Ingenting å si. Sulten, nesten som Martin! Skal gå tur. Må si at vi klemte hverandre da vi skiltes forrige gang. 

Ingelin: Sliten, gleder meg til å komme meg til TAK på innveiing. Og spent på stevnet.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




























